《周庭拍片事件》《長文》擺出低姿態，認輸先可以成為最大贏家

周庭條片一出，所有人都諗點解段片無大J，焦點由登記選民變咗做大J 與周庭的關係，完全唔係片段本意。而且，周庭無搵大J，會更確立到大J無朋友，周圍立火頭嘅搞亂檔形象，長期來講並無好處。而家就算話係自己主動唔去，網民只會猜測其實係周庭免生麻煩，因此唔邀請你呢個trouble maker。而家周庭片段被大量與大J相關言論洗版，你係周庭會點諗？

「原來大J份人咁多麻煩事，都係少啲搵佢為妙。」最終只會將周庭推向屎萊姆一方，呢次影片已經響起警號。

大J點樣先可以挽回形象，繼續拉住周庭呢個最強戰力，而且又可以繼續狙擊屎家軍呢？

我覺得，主動道歉言和，以退為進係一個可以考慮嘅方法。

首先，出一條片，前面大部分講35+，議會戰線，講無論制度內外都需要抗爭，唔應該放棄任何一條，然後quote 數據話年輕選民不足，希望觀眾呼籲身邊朋友、家人，立即填表登記做選民，你用大約9分鐘時間講大義絕對無人可以攻擊你呢9分鐘嘅內容。

然後，用1分鐘嘅時間，同觀眾簡略交代，話自己同埋屎萊姆等人係有過恩怨，亦睇唔過眼，點解明明話自己係黃，但係就逆巿加租。不過，「一切恩怨係香港戰線方面，簡直微不足道，經過多日來嘅反省，大敵當前，我地無分化嘅本錢。兄弟爬山，各自努力，呢句唔係口號。我知道我呢半年來，有部分嘅言論係會傷害到我地嘅手足，係呢度，我想向所有被我言論攻擊到嘅同路人，包括屎萊姆、細B、以及所有同路人，講一聲，對唔住。」
然後微微低頭，個畫面就慢慢轉黑，播返示威射tg場面、71衝入立法會、721 831、警察開槍嘅畫面。最後彈句字幕出來，「我們沒有分化的本錢，馬上登記做選民」

咁樣做，既可以表示自己因為有更重要嘅事要關注，自己想主動先將恩怨放埋一邊，專心對付敵人。咁樣就算屎萊姆想拍片反擊，話自己形象受到嚴重破壞，「捅咗你一刀然後幫你貼返膠布就想當無事」之類言論，反而會引起觀眾反感。
屎萊姆就算挖返大J屋企人藍店事件出來狙擊，都會比人感覺係得勢不饒人，只會更多人討厭佢。屎萊姆只能夠被逼一齊放低武器，無辦法再拍片反擊。

認輸，唔代表你真係輸咗。

一者，網民最中意憐憫弱者，最討厭勢強者有風使盡利。君不見大J本身狙擊屎家軍，都被質疑係擺私怨上枱，公報私仇？主動放低屠刀，等其他人幫你出手，又何須自己郁手？

二者，放返社運做主軸，主動停戰，令周庭為首嘅政治人物都可以改變對你大J嘅印象，唔再認為你係個惹事生非嘅麻煩友。之後周庭等人可以繼續搵你拍片，唔需要擔心你會帶咩麻煩比佢地。

三者，你同屎萊姆嘅恩怨放咗上枱面，經大J講出來嘅，即使係事實，都會被人質疑係借社運光環清算私人恩怨，影響咗攻擊力。簡單來講，大J出片屌屎萊姆唔會再work，完全達唔到狙擊效果。
唔好再你自己出面講，你大J一出片，成件事就會變質成為大J因私怨咬同路人，而起唔到群起攻擊屎家軍嘅作用。有啲嘢，根本唔需要自己落場打第一拳，等對面出手攻擊，你就可以挾大義之名，打場漂亮嘅防守反擊。自衛之後嘅反擊，打幾大力都無人可以質疑。然後，你係㩒住佢來打之際再次收手，等其他人幫你出拳，收盡光環，封殺埋對面出拳空間

利申：兩邊都無好感，既對巨龍藍店事件反感，但更討厭屎萊姆虐狗。
黃唔一定係品德高尚，只係23條、國歌法、一國一制等，大敵當前，無分化本錢。

你呢d咪小事化大

屎萊幾哥哥疊馬係事實冇辦法